大家知唔知有個(半)獨立國家叫科索沃？

"每當有人問我，對這場科索沃(Kosovo)戰爭，你要什麼，我的回答總是自由﹕自由地去說自己的語言，學自己的文化。只有科索沃獨立，才能有這種自由"

我今日上網見到呢句嘢，好奇就上維基睇吓呢個家嘅背景歷史，以古知今。發現呢個國家嘅嘅歷史好值得呢家嘅香港參考。

------------------------------------------------------------
"1989年，塞爾維亞公投修憲，大大縮小了科索沃的自治權利。阿族人強烈抗議，並抵制了接下來舉行的科索沃議會選舉。

波赫戰爭後，塞爾維亞開始組織塞爾維亞人移民至科索沃，引發了阿爾巴尼亞人(科索沃嘅多數民族)的反感。1990年代中葉，阿族游擊隊以塞族軍政人物及設施為目標開始進行游擊戰。1998年3月，南斯拉夫軍隊開始協助塞爾維亞警察，進行大規模軍事行動。

在接下來的幾個月裡，有二十萬阿族人在南聯盟的軍事行動中流離失所，淪為難民。阿族及西方普遍認為這是南聯盟種族清洗政策的結果，認為塞爾維亞領導人米洛舍維奇當時圖謀把科索沃的主要民族由阿族換成塞族。同時也有數萬非阿族人（包括塞族人、羅姆族人等）淪為難民。

1999年3月24日，北大西洋公約組織開始轟炸塞爾維亞。北約稱戰爭的目的為保證阿族難民可以重歸家園，但戰爭又造成數十萬阿族人及塞族人逃離家園。戰後，阿族人大量重返家園，但大量塞族難民則不願回到科索沃。

戰爭結束後，科索沃改由北約管轄，後來北約將管轄權交予聯合國。部分西方國家如美國支持科索沃獨立建國，美國總統布希在2007年訪問阿爾巴尼亞時便公開表示此一立場；然而俄羅斯與塞爾維亞並不認同。

科索沃總理哈辛·塔奇於2008年2月17日，宣布科索沃脫離塞爾維亞獨立，並由國會通過獨立宣言。然而，塞爾維亞政府宣布絕不放棄科索沃的主權，準備採取多項制裁措施，但保證絕不使用武力阻止科索沃的獨立。塞爾維亞之盟邦俄羅斯也堅持反對該獨立行動。聯合國為此召開安全理事會緊急會議，但並未達成共識。

轉貼自維基百科

btw 我prefer大家叫佢做哥索窩(參考陶傑)，支持廣東話音譯，或者直接叫英文嘅Kosovo

利申:學習歷史，我同連登仔一樣愛國愛黨

推

再推

Xhaka Mustafi Shaqiri

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

沉咗下次我出po會出好啲

"每當有人問我，對這場科索沃(Kosovo)戰爭，你要什麼，我的回答總是自由﹕自由地去說自己的語言，學自己的文化。只有科索沃獨立，才能有這種自由"

我出po都冇人理

歷史Post
從中吸取 學習

Kosovo比俄佬睇住，所以獨立唔晒
Catalonia歐盟同美國普遍唔支持，所以獨立唔到
台灣雖然唔受國際承認，但因為政制+地理問題，暗盤一般都會當獨立國家處理
所以只有中國內政失火，自顧不睱，西方同聯合國普遍支持，香港先有機會

引起大中國內政失火嘅可以係發生咩事

俄軍好似撤走哂了
頂多只能o係安理會用否決權唔畀科索沃入UN

記得當年台灣李登輝諗住用經濟援助初立國o既科索沃, 來換取建交, 銀碼都成億億聲
結果科索沃係錢照收, 但唔肯同台建交, 並話只會同UN成員建交
由於要入UN, 所以冇得唔靠蝗國

東歐佬(計埋北歐FINLAND) 個種戰鬥格入哂血
你睇Kolašinac徙手擊退持刀匪徒就知

香港好難同人比

借位推一推